\chapter{Legislación y marco normativo}

	El Consejo de Ministros del pasado viernes 4 de julio aprobó el régimen 
	temporal para las operaciones con aeronaves pilotadas por control remoto, 
	los llamados drones, de peso inferior a los 150 kg al despegue, en el que 
	se establecen las condiciones de explotación de estas aeronaves para la 
	realización de trabajos técnicos y científicos.

	Esta nueva regulación responde a la necesidad de establecer un marco 
	jurídico que permita el desarrollo en condiciones de seguridad de un 
	sector tecnológicamente puntero y emergente, y será desarrollada reglamentariamente 
	en los próximos meses.

	Este reglamento temporal contempla los distintos escenarios en los que 
	se podrán realizar los distintos trabajos aéreos y en función del peso 
	de la aeronave.  Además, las condiciones ahora aprobadas se completan 
	con el régimen general de la Ley 48/1960, de 21 de julio, sobre Navegación 
	Aérea, y establecen las condiciones de operación con este tipo de aeronaves, 
	además de otras obligaciones.

	Las condiciones y requisitos se pueden consultar en el \cite{BOE} del sábado 5 
	de julio de 2014.

	La Resolución de la Directora de la Agencia Estatal de Seguridad Aérea \cite{AESA}
	por la que se adoptan medios aceptables de cumplimiento y material guía 
	para la emisión de títulos habilitantes, se detallan a continuación:

	\begin{itemize}
		\item Apéndice A.1 Art. 50.3
		\item Apéndice A.2, art. 50.4
		\item Apéndice B.1, art. 50.3
		\item Apéndice B.2, art. 50.4
		\item Apéndice C. Normativa aplicable (art. 50.1)
		\item Apéndice D. Caracterización del sistema RPAS para las operaciones previstas en los puntos 3.a) y b) y 4 del artículo 50 con RPAS de menos de 25 Kg de MTOM (art. 50 3.d.1º, 50.4 y 50.6.d)
		\item Apéndice E. Contenido del Manual de operaciones (art. 50.3.d.1º)
		\item Apéndice F. Estudio aeronáutico de seguridad en la operación de aeronaves pilotadas por control remoto (art. 50.3.d.3º, 50.4 y 50.6)
		\item Apéndice G. Contenido de “los vuelos de prueba que resulten necesarios para demostrar que la operación pretendida puede realizarse con seguridad” (art. 50.3.d.4 y 50.6).
		\item Apéndice H. Revisiones y pruebas a incluir en el programa de mantenimiento de una aeronave pilotada por control remoto (art. 50, 3.d.5 y 50.6)
		\item Apéndice I, revisión 1 (31.07.2014). Medios aceptables para acreditar el cumplimiento de los requisitos para los pilotos para la operación de aeronaves pilotadas por control remoto (art. 50.5)
	\end{itemize}
